憶與同袍並肩抗暴 韋能治指揮官：守城有責！

守城有責，共抗暴徒，與有榮焉！旺角警區指揮官韋能治在任期快將結束前，向並肩而戰30個月的警區同袍撰寫道別感言，道出前年黑暴期間，回憶與一眾戰友守衛頻繁被暴徒施襲的旺角警署，感謝同袍一直與其並肩而行。

盛贊同袍無私精神頑強毅力

韋能治在道別感言中，細說了黑暴期間與同袍並肩抗暴的難忘經歷。他指出，前年「八三一港鐵太子站事件」是暴亂到達爆發點，持續多月的緊張局勢，旺角警署曾九次被人縱火，49次進入「警署防衛」狀態，旺角區內121組交通燈被毀，還有多名同袍被起底。無數商舖及公共設施被肆意破壞，僅旺角警區刑事部便處理了498宗與「踏浪者」行動有關的案件，共拘391人。
韋能治直言這些成績斐然的數字，顯示同袍在應對暴亂時所表現出的無私精神與頑強毅力，足以成為畢生受用的寶貴經驗。

韋能治又大贊同袍在抗暴期間的表現盡顯警隊最優良的傳統，「使旺角成為堅不可摧的堡壘」，他永誌不忘的一夜是8月6日晚上旺角警區人員首次衝出警署止暴制亂的情景，眾人毫不退縮抗暴至凌晨三時銳武裝甲車前來增援，旺角警區人員熱烈歡迎的一刻。

沒有架子 帶頭追捕暴徒

韋能治在信中最後衷心感謝、永遠懷念與同袍共度的每一段時光，銘記每一位同袍，更形容是《把最好的留在最後》的典範，「確信在你們的專業帶領和悉心守護下，旺角必享太平安定」。
駐守旺角警署的陳sir形容韋能治的道別感言是字字真言，非常真誠。他讚韋能治是沒有架子非常親民的指揮官，在黑暴期間，旺角晚晚有暴亂，警署成為暴徒包圍襲擊的目標，多個晚上，警署進入station defense狀態，他說韋能治每每親自帶隊衝出警署，帶頭驅趕及追捕暴徒，「佢唔指人做，無官款，帶頭出去，大家士氣好高昂，建立了兄弟情」。

陳sir說正如信中所言，每人不分階級在警署留守，患難見真情，警署上下建立互信、互相支持的情意，大家特別珍惜：「我哋管理層指示，警署不能被人破壞，旺角警署四隻字，一隻字都不能被塗污，要保持警隊嘅尊嚴，當時我哋集中喺報案室standby，坐滿曬人就坐喺巷仔地上，不論日夜保持防衛狀態」。

宣誓左未

"旺角警區指揮官韋能治在任期快將結束前"

講咁多,係唔係返英國啊?

7.21同袍

别讓他跑了

萎撚痣解釋到點解市民被捕後會集體跪喺條街度未啊?

Who cares?

別讓英國鬼走了

姐係係咪想講
佢班狗做咗啲佢冇指示過做嘅野?

應該用英國叛國法同反人類罪起訴，並將資料分享五眼聯盟
情況好似二戰後以色列一樣咁，搵納粹獵人追殺納粹份子

真啊,你若放棄,誰衛我城!!

我地真係好撚鐘意香港㗎,只係唔走唔得

呢個友一定祝佢死全

旺角警區刑事部便處理了498宗與「踏浪者」行動有關的案件，共拘391人。

成場抗爭拉左 成萬人, 旺角呢個 主要戰場只係得幾百人咁小??

黑警死全家

你條黑警咪走

叫弱能智算啦

殺完人想走? 無咁易

MI 5